\begin{proof}[Solución]
Para demostrar la correctez del código anterior, tendremos que demostrar:
\newline
$\{(k>n) \wedge (k<n) \} \hspace*{0.5cm}  k:=n \hspace*{.5cm} \{n=k \} \hspace*{.5cm} (1)$   
\newline
$\{k>n \wedge \neg (k<n) \} \hspace*{0.5cm}  n:=k \hspace*{.5cm} \{n=k \} \hspace*{.5cm} (2)$   
\vspace*{0.5cm}
\newline
P.D (1) ie $ \{(k>n) \wedge (k<n) \} \hspace*{0.3cm}  k:=n \hspace*{.5cm} \{n=k \} $   
\vspace*{0.5cm}
\newline
Demostración
\vspace*{0.3cm}
\newline
Sabemos que:
\newline
Dado $\{P\} V:=E \{Q\}$
\newline
$\Rightarrow  \{P\} = \{Q_{E}^{V} \} = \{V=E, Q \} $
\vspace*{0.3cm}
\newline
Usando la definición anterior, tenemos que:
Si $ \{(k>n) \wedge (k<n) \} \hspace*{0.5cm}  k:=n \hspace*{.5cm} \{n=k\} $  
\newline
$ \{ P \} = \{ (n=k)_{n}^{k} \} = \{k=n,(n=k)\} $
\newline
$ \hspace*{0.8cm} =\{ n=n \}$
\newline
$ \hspace*{0.8cm} = \{ \} $
\newline
$ \hspace*{0.8cm} \Rightarrow  \{ \} \hspace*{0.3cm} k:=n \hspace*{.5cm} \{n=k\} $
\newline
Sabemos que $ \{ \} $ fortalece cualquier aseveración.
\vspace*{0.3cm}
\newline
Por lo tanto tenemos:
\newline
$ \{(k>n) \wedge (k<n) \} \hspace*{0.3cm} \Rightarrow  \cancel{\{ \}}$
\newline
$ \hspace*{0.8cm} \cancel{\{ \}} \hspace*{0.3cm} k:=n \hspace*{.5cm} \{n=k\}$
\newline
\noindent\rule{6.5cm}{0.4pt}
\newline
$ \{(k>n) \wedge (k<n) \} \hspace*{0.3cm}  k:=n \hspace*{0.3cm} \{n=k \}$
\vspace*{0.3cm}
\newline
Por lo tanto (1) es válida
\vspace*{0.5cm}
\newline


P.D (2) ie $\{k>n \wedge \neg (k<n) \} \hspace*{.5cm}  n:=k \hspace*{.5cm} \{n=k \} $ 
\vspace*{0.5cm}
\newline
Demostración
\vspace*{0.3cm}
\newline
Sabemos que:
\newline
Dado $\{P\} V:=E \{Q\}$
\newline
$\Rightarrow  \{P\} = \{Q_{E}^{V} \} = \{V=E, Q \} $
\vspace*{0.3cm}
\newline
Usando la definición anterior, tenemos que:
Si $ \{k>n \wedge \neg (k<n) \} \hspace*{.5cm}  n:=k \hspace*{.5cm} \{n=k \} $  
\newline
$ \{ P \} = \{ (n=k)_{k}^{n} \} = \{n=k,(n=k)\} $
\newline
$ \hspace*{0.8cm} =\{ k=k \}$
\newline
$ \hspace*{0.8cm} = \{ \} $
\newline
$ \hspace*{0.8cm} \Rightarrow  \{ \} \hspace*{0.3cm} n:=k \hspace*{.5cm} \{n=k\} $
\newline
Sabemos que $ \{ \} $ fortalece cualquier aseveración.
\vspace*{0.3cm}
\newline
Por lo tanto tenemos:
\newline
$ \{(k>n) \wedge \neg(k<n) \} \hspace*{0.3cm} \Rightarrow  \cancel{\{ \}}$
\newline
$ \hspace*{0.8cm} \cancel{\{ \}} \hspace*{0.3cm} n:=k \hspace*{.5cm} \{n=k\}$
\newline
\noindent\rule{6.5cm}{0.4pt}
\newline
$ \{(k>n) \wedge \neg(k<n) \} \hspace*{0.3cm}  n:=k \hspace*{0.3cm} \{n=k \}$
\vspace*{0.3cm}
\newline
Por lo tanto (2) es válida
\newline
Como (1) y (2) son ciertas, tenemos entonces:
\vspace*{0.3cm}
\newline
$\{(k>n) \wedge (k<n) \} \hspace*{0.5cm}  k:=n \hspace*{.5cm} \{n=k \} $
\newline
$\{k>n \wedge \neg (k<n) \} \hspace*{.5cm}  n:=k \hspace*{.5cm} \{n=k \} $
\newline
\noindent\rule{9cm}{0.4pt}
\newline
$ \{k > n\} \hspace*{.3cm} if (k < n) \hspace*{.3cm} k := n \hspace*{.3cm} else \hspace*{.3cm} n:= k \hspace*{.3cm} \{n = k\} $
\end{proof}
